會唔會覺得另一半唔明白你？相處落有啲嘥氣

有無呢種感覺
去到一個地步係同佢解釋自己諗法都覺得好攰
用盡力去表達，但對方反應就係「咁你想到我點？」
索性乜都唔講，就天下太平⋯

你一開始點搵對象？

有
同ex就係咁
好多時都get唔到對方講乜笑乜
唔啱channel

會唔會係你表達能力有問題

唔關呢個事
一開始拍拖邊個唔扮嘢？
拍耐就會懶㗎啦
熱情淡了，人一懶了
就會連溝通都覺得吃力

因為唔適合？無乜默契？
我有時都好想同自己拍拖但會好寂寞

見解好獨特，我完全無諗過係呢個原因，等我反省下
我覺得唔係
係男人拍耐咗 就會懶懶閒
每次小爭執之後，我會想去溝通，去講下感受，希望明白對方諗法，下次可以再好啲，但對方只會覺得係挖問題出嚟嘈，無癮啊

係對方無咗想要溝通既心
每次你同佢分享感受，佢都有啲隔岸觀火既感覺
「你死你既事」
自然連默契都無埋，因為佢唔會係你身上出發，為你考慮

有時諗下，要求人地明白自己係咪好傻，好奢侈

你咁叫反省左？都幾快。
你講嘅問題係幾普遍，但我的睇法係，佢睇唔到溝通後的好處。反而佢預視到溝通後要作出一定程度的妥協，搏一搏唔溝通嘅可能已經係利益最大化。

其實你分析得好好，理性夠貼地
但係感性啲睇
妥協係壞事？
兩個人相處就一定要有溝通同妥協㗎
自私啲講，唔溝通就長期都係我妥協，我去讓步
但起碼我覺得溝通唔係逼佢妥協，而係可以係事情入邊搵一個大家都舒服既中間點
老實講，只係因為我唔係果個令佢願意讓步既人姐

源頭減癈，點解要妥協？
因為價值觀差異，如果你揀人時揀個差異少的，相處會容易一點。

既然都揀左，就要睇邊方面作出妥協的成本較低。如果佢係自私鬼，佢作出妥協的成本比你高，自自然然是你作出妥協吧？

佢只會著眼自己嘅利益，你就要問下自己，有幾多誘因引誘到佢妥協，如果佢要你陪或者有性需要，你唔肯，佢先知要作出妥協黎換取留另一啲野吧，當然這只是個例子，好視乎你提唔提供到佢需要的，或佢可以在市場上容唔容易另找代替品都好左右到你對佢的價值。

自打嘴巴

明！
所以係度自怨自埋都唔無作用

Thx Ching

做左D咩會有隔岸觀火既感覺?

去到呢個地步其實走不下去架喇
講句野都要左諗右諗
甚至覺得唔講好過講

同現任有時都會咁 我基本上咩都會睇下
佢佢好似同網絡脫節咁 youtube少睇
我唔同佢講連登佢係唔知有呢個app
ig follow成2千幾個人 po啲唔知乜撚果d都去follow
見到真係想同佢del哂佢 再follow返d好睇嘅page
Share比我睇嘅嘢多數係d寵物片
係呢個有共同興趣
不過佢對我好好 我有時都會因為同佢傾唔埋而炆
佢都知衰 會去改變下

講多少少
試下用佢個角度諗佢想點同點維護既得利益，再建議俾佢如果咁咁咁，就會咁咁咁。如果佢覺得 make sense 同你都係為緊佢著想, 佢有大啲機會同你傾落去。

我明你意思嘅
只係有時會唔開心，點解自己係呢段關係入邊要比佢付出多倍心思同忍耐，就連想同佢討論大家既問題就要睇下對方心情、思考自己講既每一詞每一字，而佢就可以擁有呢個討論既主導權咁
自私大曬啊？乜都係自己果度出發多，如果唔係佢意願既人就係委屈佢，但係拍拖就係互相遷就㗎啦，我就得多都會攰㗎嘛⋯⋯會灰機，你明唔明

BTW，多謝你咁理性同我討論，令我都可以係第二個角度去睇下個會計牌點考返嚟？

驚講嘢既用詞語氣唔啱聽，唔啱聽又有面色睇
唉

我初戀拍左八年幾
去到後期完全係呢個感覺
好辛苦
最後都捱唔到落去

Why so sad！！！
（抱抱）

幾鍾意樓主你依個分析
只係好多時關係上每次都係自己妥協讓步時好易氣餒
但有時對方又會覺得自己每次都妥協讓步
依個更加讓大家都隔左鴻溝
樓主你同佢拍左幾耐？
如果都一段時間既
對你黎講你而家仲留戀既係d咩？

無錯啊！！完全就係咁
無論個問題係發生係邊個身上，佢都會覺得最委屈係佢，道理係佢度，我係無理取鬧果個

over 4年啦，留戀係因為佢又未去到真係好惡劣既程度，有時心情好有傾有講都好好㗎，只係有爭執既時候就會覺得點解咁難溝通

男人係鍾意你諗到佢諗咩，如果你諗到佢諗咩咁就得架啦。如果你諗唔到佢諗咩，其實勉強一齊都無用，遲早散，不過要諗到對方諗咩其實係好難。有心就慢慢學習，不過通常要EQ好高先可以做到。

其實男女都係嫁姐😑......
But我果件係真係勁，十足十肚入面條蟲咁

真心要儘快攤牌／分手，如果唔係拖落去你只會更加唔開心，有時呢D真係積埋積埋，一次過爆會令你仲傷

提出問題佢就會答我咁你想我點
咁係咪唔提出就冇問題?就唔需要解決?

因為好多時人都係係自己角度出發
自己都一定覺得自己付出左好多
就會期望對方有相應既回報

但佢心情好個陣都會明白你想要啲咩？
你唔係話佢都唔係好想聽你講咩？
爭執時情緒到係好難傾既
d人話齋，唔通你同個女人講道理咩

d女人成日想人明佢
呀但又唔撚識直接講架喎
肚入面條蟲咩

因為吓吓都要直接講就無癮

佢地想追求心有靈犀 佢唔講你都明 嘅𠵱種境界

你唔明 係你問題 / 兩個人性格不合 唔夾

其實我理解𠵱種追求 但又會諗咁理想嘅狀態 現實中有冇可能做到

四年唔係一段短時間，但都唔好俾佢 bound死
真係要好好諗下，佢係咪真係過到人世嘅人。
如果佢都有有傾有講嘅時候嘅話，又未至於咁差，咁你知佢就係呢個牛脾氣，咪包容佢囉，鬼叫你認定佢咩？
如果佢冇呢樣衰格，又可能已經係另一個際遇，又未必輪到你啫。
答番你之前個問題，兩個人之中，較捨得果個就會係有主導權果個，你要主導權，就要做較捨得果個。
如果結婚生仔要考牌，我都考左㗎喇，而家都係想幫多啲人吧。

真

加一
男朋友除左識講對唔住同應承我下次唔會之外，下次咪都係唔記得 之後又開始loop
係咪啲男人拍得愈耐 就會愈懶 愈唔使維繫感情

又唔係現實無可能做到，通常要識左好耐好耐既先得囉，我同另一半係心有靈犀，可能因為大家讀書既時候已經相識。

唔同理心囉呢啲咪
早走早著啦
點解坐監唔係你條廢男友
係最有愛心同理心既手足

你男友=港豬：唔關我事 出面打仗又點 我自己有飯食就得

又有幾多對做到啊
好似上面講 拍咗四年 時間都唔短
理論上應該都建立到啲默契
但偏偏就係無
又有啲可能係識咗幾個月就一拍即合

應該點理解𠵱個情況?
係個期望有錯
定唔係個個男人都有能力去到𠵱個境界

其實個個都會 只係你發唔發覺到 同埋到果刻你仲有冇個心去維繫

因為好多人就係耐咗 之後就懶 之後就覺得淡咗 然後就分手

拍拖週年乜都冇準備... 我放工訓醒都見唔到佢msg搵我
所以好sad
雖然佢知我訓緊教，但一個msg都冇
打開個刻真係好灰
拍長拖好心就唔好懶啦 追我個陣又咁熱情

我覺得可以同佢提下 講下自己諗法
唔好等到就分手先黎講 到時就太遲

其實懶就真係好正常 以為拍拖耐咗 對方都唔會介意呢啲野 你想佢做啲乜 咪試下講囉 雖然好多時會希望對方自己察覺到 而唔係自己提起 但有時真係要開口......

曾經我都好想對方自己察覺到自己懶咗 但可惜已經太遲 到我再同佢講想佢欣賞我多啲同了解下我每個行為背後嘅原因係為佢好嘅嘅時候...已經...

好多時拍拖好有趣 熱戀期嘅時間 對方做乜都好 都會諗下點解佢會咁做 會嘗試去明白了解佢每個行為背後嘅動機 會去欣賞佢 但去到後期耐咗 就開始懶 唔想去了解點解對方咁做/咁諗 而開始產生個感覺就係我同佢唔夾 不停話我唔明白 漸漸將對方缺點放大 覺得佢差 冇咗當初欣賞佢嘅心

每個人都渴望被人欣賞被人愛 咁先會有動力繼續愛落去架嘛

我有呀巴打
佢都係say sorry同埋解釋下點解冇搵我
可能我諗太多 只不過我真係想好好維繫段感情
唔想淡左/懶左就乜都冇

我明白啊 咁佢解釋完 有冇嘗試去改變下？唔係say sorry就夠架嘛 感情係雙向架記住！
你覺得佢想唔想維繫？ 試下搵啲野做啦一齊 打機 行公園 行山 整野食 乜都好

我係絲打

LM

Sorry誤會左 呢個問題我之前有講過
佢話自己唔擅長用言語表達 咁咪用行動
之前都有比下小驚喜我 但呢排又開始懶返
電話又唔打 msg又少左

算啦 唯有自己睇開啲 先會冇咁頹
可能自己太依賴佢 成日以佢為動力
都係想有個好既將來

你唔會理解到，因為拍左四年既有可能大家只係互相遷就，未必真係夾，一拍即合亦都可能係互相遷就。

真係要好睇相方大家相處既時候係咪真係用真本性，定用互相遷就既態度

呢排試下自己搵下興趣 做自己想做嘅
以佢為動力當然冇問題

我覺得呢個時期都可以測試到佢有幾愛你 或者你係佢心目中有幾重要 佢有心嘅 自然會有行動

我之前都想有好嘅將來 所以好多時都覺得付出多啲唔緊要 對方覺得攰/懶咗 咁自己咪付出多啲囉 到佢攰完 咪大家平衡翻 起碼都知佢仲有個心想維繫感情

總之最緊要係 睇佢仲願唔願意 我覺得如果都係唔願意 咁就放手啦

知道 有可能返工加埋呢排立法會咁
不知不覺令到自己壓力好大
胃口差 訓唔夠 又無得見佢係難捱啲
希望之後都變返好就得

有冇覺得自己嘅情緒影響到段關係？
有嘅話就試下自己調節下 正面啲
都明白而家呢個社會令到好多香港人食唔安瞓唔落

直接啲講？

我同我bf調轉 佢成日話我冇俾佢安全感 又問埋女人嘅問題或者成日發脾氣..

要相處得耐
就唔可以再靠個樣來養眼就算。。
了解都了解唔到
將來攞苦來辛

之前有段時間有，覺得同佢距離好遠，好似好多嘢都唔明對方諗咩又嘈交又發生好多事，大吵幾次，有講過分手，佢仲講過句，而家嘅我無咁愛你，亦承認熱戀期後，進入平淡期，無再咁想成日見我陪我，而我當然亦有問題，不過因為大家都仲愛大家，都想改返一啲唔好嘅嘢，冷冷靜靜傾完，慢慢又變返好，搵到個舒服嘅相處模式，佢亦比以前更加錫我。

感情要慢慢磨合，我好慶幸，佢同我一樣無放棄。

好羨慕

我同ex又係咁 突然覺得大家距離好遠 之後就因為少少野而不停嘈 我都知可能係厭倦期 所以都比咗一個星期大家冷靜下 各自諗下應該點做 點知傾完佢就係咁話冇解決方法 話好攰 之後放棄咗 大佬 磨合唔係一個月可以就磨合哂所有野 呢個時期係難捱啲架啦 但有對方陪住嘛 捱過咪打風都打唔甩囉

談戀愛係要時間㗎嘛 真係拍一下手就解決哂所有野咩

我明你，我之前男朋友都喺咁
一個人努力無用，感情要兩個人一齊努力。

frd窩

冇錯 我真係灰到痴線 冇諗住佢會咁易放棄 段感情比想像中脆弱

自問都有諗過算數 但又唔捨得 覺得啲問題可以解決 我仲愛佢 只要大家再搵下舒服嘅相處方式就好 同自己講 正面啲 點知佢一下打我落地獄

佢叫我幫佢做既嘢就要即刻做
我叫佢幫手就懶懶閒，轉個頭又唔記得
對佢好變咗老馮咁
前世欠佢咁

做咩培養個港女禍害人間啊

點解你地咁都忍到

我都唔明，忍屎忍尿都無咁好忍耐力

佢好靚的？

唔係個個男人都有呢個心去到達呢個境界。
呢個你所講嘅境界，首先要觀察入微，同埋要記住，下次遇到近似的情況，又要識得 map 番之前的記憶再作出適當的行動，咁先培養到你所講的默契。
講都咁辛苦，何況要做？ 佢要自己有心先做到，唔係你揀左佢之後想佢變就變到。

如果再努力下都喺咁，就好好放過自己，我知道好難，但人嘅一生其實話長唔長，話短唔短，有啲人唔肯、唔想、唔願，就永遠都無可能改變到佢。

我之前就喺太正面，結果落咗地獄一個圈，用咗好耐先返返上人間。

衷心希望絲打你會幸福開心，記住都要對自己好啲。

知道 我都希望會搵到個肯陪我捱嘅人

有時佢會講 "你諗你啦" 就會無名火起
其實佢無錯嘅，好多野都應該自己決定
不過我都係想問下意見姐，點解要咁惡

我真心明
講完又俾佢hea
發佢老脾又畀佢話返轉頭
唔會氹返你
好攰 但又好愛佢
永遠做讓步個個